【香港教育大改革】副學士高級文憑走向專業定位

2018-12-27 HKT 16:11

檢討自資專上教育專責小組發表報告，建議大致保留現時副學位教育的雙軌制，但要更清楚區分副學士學位和高級文憑的資歷；同時應立法或透過行政安排訂立機制，規定營辦機構的發展情況和院校自身能力，在經過合理試辦期後，仍遜於原本計劃及指定標準可被取消註冊。

專責小組指出，副學士學位和高級文憑需要更加明確區分定位，副學士學位資歷應定位為主要準備升讀一般學位課程，而高級文憑應定位為準備即時投身相關行業及專業的輔助專業工作，或升讀專門的專業學位課程。

報告建議，政府可向自資院校及學生提供財政支援，以幫助個別副學位課程開辦，而高級文憑教育可為多個行業培訓合適的人力資源，政府應加強支援措施以重振高級文憑教育。

專責小組認為，本港高等教育應由增加學額邁向提升質素，建議政府應促進自資院校之間的「策略性協調」，協助院校發掘和建立具特色的專精範疇；政府應亦全面檢討及修訂《專上學院條例》，改革自資界別的規管制度。

小組又認為應同時檢討評審程序和準則，以妥善配合質素和能力保證方面的工作，而開辦副學位和學士學位程度的自資課程院校，應一律納入為整個自資專上教育界別而設的統一規管制度。

廢話，搞好兼讀先啦仆街

直接執咗副學士吧啦

好心大佬你就精簡佢喇 早10年前會考有差唔多10萬人 到今年DSE先得個5萬幾人考 根本就少左好多唔乎合升大學資格的人去讀 副學士學位/高級文憑定位又差唔多...

執撚埋毅進啦

人地而家個個都去top up 買證書算。你讀個副學士十萬仲要揾唔到工

副學士係個笑話

都唔再行英式6523,又將vocational school(包括職業先修中學)cut得7788
咁hd仲有咩存在意義,廢咗佢留返美式asso好過啦
asso起碼fit返334 framework
6年elementary->3年junior hs->3年senior hs->2年asso->2年university